---
title: >-
    شمارهٔ ۴
---
# شمارهٔ ۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>غمش تا در دلم مَأوا گرفته است</p></div>
<div class="m2"><p>سرم چون زلف او سودا گرفته است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>لب چون آتشش آب حیات است</p></div>
<div class="m2"><p>از آن آب آتشی در ما گرفته است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هُمای همتم عمری است کز جان</p></div>
<div class="m2"><p>هوای آن قد و بالا گرفته است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شدم عاشق به بالای بلندش</p></div>
<div class="m2"><p>که کار عاشقان بالا گرفته است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو ما در سایهٔ الطاف اوییم</p></div>
<div class="m2"><p>چرا او سایه از ما وا گرفته است؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نسیم صبح، عنبر بوست امروز</p></div>
<div class="m2"><p>مگر یارم ره صحرا گرفته است؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ز دریای دو چشمم گوهر اشک</p></div>
<div class="m2"><p>جهان در لؤلؤ لالا گرفته است</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>حدیث حافظ ای سرو سمن‌بوی</p></div>
<div class="m2"><p>به وصف قد تو بالا گرفته است</p></div></div>